\section{Introducción}

El presente trabajo práctico consiste en aplicar técnicas de Métodos Numéricos y Data Science, en particular Regresiones Lineales con Cuadrados Mínimos sobre un gran conjunto de datos buscando proveer información descriptiva y de modelos que puedan ser utilizados para predecir fenómenos que afecten a la puntualidad (OTP), pero no necesariamente limitados a ésta.


Se tuvo en cuenta distintas funciones para predecir y se analizó cuál predice mejor utilizando una parte de los datos como entrenamiento y la otra para comparar con lo predicho. El criterio de comparacion entre funciones es analizar el ECM (Error cuadrático medio) de lo predicho con lo real.

% Complicacion con la semana 53, usamos 

Para los análisis se consideró discriminar los datos según la distancia de los vuelos. El objetivo de esto fue contrastar los resultados con hipótesis de distintas índoles:

\begin{itemize}
\item Retrasos de salida mayores en vuelos de larga distancia
\item Retrasos en aire mayores en vuelos de larga distancia
\end{itemize}

Además se realizó el experimento de entrenar a las funciones elegidas con los datos correspondientes a alguna de las distancias y predecir para datos correspondientes a otra distancia.


\subsection{Consideraciones respecto a los datos}

Los datos analizados comprenden cierta información relacionada a vuelos realizados en Estados Unidos entre los años 1987 y 2008, incluyendo información de la compañía, fecha y horarios planificados de partida/arribo, horarios reales de salida/llegada, causa del delay, si fueron cancelados o no, y su respectiva causa, el tipo de avión utilizado, tiempo de vuelo, tiempos de taxi, entre otras cosas. Para mas detalle puede consultarse http://stat-computing.org/dataexpo/2009/the-data.html .%PONER COMO LINK

Se observó una caída abrupta en la cantidad de vuelos en el año 2001, lo cual genera una inestabilidad en los datos que puede traer como resultado un mal entrenamiento de las funciones. Se concluyó que esto es debido a lo sucedido el 11 de Septiembre de ese año. La desición tomada fue considerar solamente los vuelos a partir del año 2003, momento en que la frecuencia aérea parece normalizarse.